# Shift-Test

Тестовое задание на курс ШИФТ «Python» от ЦФТ

## Запуск сервиса

```python
# запуск
docker-compose up

# остановка
docker-compose down
```

## Взаимодействие

>Взаимодействие осуществляется через автоматически сгенерированную документацию FastAPI по локальному адресу:

[localhost:8000/docs](localhost:8000/docs) или [localhost:8000/redoc](localhost:8000/redoc)

>Доступные запросы

* `GET /` приветственное сообщение
* `POST /register` регистрация пользователя
* `GET /salary_and_raiseDate` получение информации о зарплате и дате следующего повышения для авторизованного пользователя (при регистрации, пользователи получают случайную зарплату и дату повышения из определенного диапазона)
* `POST /token` используется для получения секретного токена при авторизации

Авторизация выполняется с помощью формы авторизации.

> Инициализация базы данных

База данных в репозитории уже инициализирована вместе с таблицами, а также создано 10 пользователей, имена и пароли которых находятся в файле `./app/data/creds.csv`

При необходимости повторной инициализации базы данных, контейнер с сервисом должен быть запущен и выполнен sh скрипт db_init.sh

`./db_init.sh`
